港鐵近半監測點沉降惡化！天榮站最嚴重擴至93mm 遠超停工標準

港鐵今日（4日）公佈50個受沉降監測的鐵路站及相關設施沉降數據，現時約一半、即24個監測項目錄得持續沉降，其中3個在短短5個月間，沉降多8毫米。目前沉降最嚴重仍屬輕鐵天榮站，由去年8月沉降達90毫米，現時更惡化至93毫米。

港鐵對上一次公佈沉降監察數字，是去年8月6日，當時共有64個監察項目，現時因相關工程完工，有19個項目終止監察，包括西九文化區M+項目工程，沉降幅度為17毫米，接近20毫米的停工標準。

至於新增的沉降監察項目則有5個，包括黃竹坑站第一期及第二期物業發展項目、柯士甸站附近的西九文化區戲曲中心至柯士甸站行人隧道工程、美孚站至荃灣西站之間的葵涌永基路工業發展項目、輕鐵塘坊村站與坑尾村站之間的元朗屏葵路與屏柏里的物業發展項目，新增監察項目現時最高沉降幅度為3毫米。

對比去年8月公佈的沉降數字，截至1月3日，共有24個監察項目錄得沉降惡化，其中3個項目在短短5個月間，沉降均增加8毫米，包括位於機場站至博覽館站之間的機場三跑道系統工程，沉降幅度由3毫米增至11毫米；鄰近輕鐵建安站、屯門新益里5號附近的工業大廈重建項目，亦由沉降7毫米增至15毫米；以及輕鐵石排站發展項目。

不過，沉降最嚴重仍屬輕鐵天榮站，去年8月沉降已達90毫米，超出停工標準的80毫米，現時更進一步惡化至沉降達93毫米。

將於明日復工的大圍站物業發展項目，附近大圍站亦錄得持續沉降，由去年8月的23毫米，增至現時24毫米，惟因屋宇署接納放寬停工標準至40毫米，故工程明日便可復工。

20mm變80mm仲繼續超標，係咪永世都係工地起唔到樓

改做150mm又可以再開過工

其實沉降好正常 元朗嗰邊嘅地質係咁特別
正常係設計個站嗰陣 應該有預計到
只要uniform 沉就無咩大問題

咁天水圍地質呢

輕鐵變地鐵 幾好呀

同元朗一樣

咪阻住開工啦
再遲又要超支架啦

停左成半年工啦

我話ok就ok

地鐵站本來就喺地底
沉降一公里亦不代表對安全構成影響

唔好比數字限死自己

胡大狀曾經話過，香港嘅地底係屬於共匪 所以，BD放寬settlement既三個A levels, 讓香港建築物大幅陸沉，係符合國情

再改囉，冇事冇事，高層要訓覺

唔夠咪1500mm，再唔夠就15000mm。反正高官個個住港島

93mm差唔多成10cm

呢d新聞好煩，其實下次改標準一次改多d咪得，市民又冇專業知識判斷改得多定少，你而家改完又改，7到呢。

起高返10cm咪平衡返

係咪代表可以上少級樓梯

屌你又爆想迫死港鐵班高官咩

係